英國物價係好貴呀，但點貴都好都唔夠香港貴

講住
屌你老母7000蚊hkd係香港住劏房
去到英國
7000蚊住500呎

講行
搭交通工具
單程係好貴
但買月票平好撚多又唔講

講食
出街食普通餐廳係好貴
15-20鎊走唔甩
但講到香港又好似好平咁
食中高檔野香港無2000蚊走唔甩
自己煮唔使講
係嗰邊50鎊夠買一個禮拜食材
香港淨係煮晚餐一日買餸都50蚊60蚊起跳啦

買衫既話
其實差唔多
但節日既話嗰邊平好撚多

老老實實去到嗰邊最多都係擔心搵工問題
但論生活同物價
嗰邊點都好過香港

會員 #60916 - 周俊樂(-10) 極有可能係五毛, 分化撚, mon-post狗或網軍
請保持批判性思考，善用「上一頁」和「不推文回覆」

該會員以往言論 (7)：
1 .玩膠
2 .玩膠, 做假新聞
3 .
4 .玩膠
5 .洗白黑警
6 .藍屍言論
7 .藍屍言論

「歷史回顧，無忘初心」

2019年7月5日媽媽反送中集氣大會「孩子們，你們並不孤單。」

英國物價貴，講出嚟都笑死人。
鐘意食糖，食朱古力，食餅乾等
平到笑，簡直糖尿病天堂

我表妹 得19歲 平時去西餐廳做下part time 計返都有成18k港幣一個月

香港生活咁艱苦 屋企又細 先唔想煮野食姐
係英國 餐餐煎自己煎牛扒 飲紅酒
都平過香港落樓下食垃圾飯

利申 未去過英國
但日日係fb見移左民既舊同學po野食相
好撚羨慕

會員 #60916 - 周俊樂(-10) 極有可能係五毛, 分化撚, mon-post狗或網軍
請保持批判性思考，善用「上一頁」和「不推文回覆」

該會員以往言論 (7)：
1 .lih.kg/eQijrT玩膠
2 .lih.kg/eBHfvT玩膠, 做假新聞
3 .lih.kg/eAEteT
4 .lih.kg/esqExT玩膠
5 .lih.kg/esqBmT洗白黑警
6 .lih.kg/epmkQT藍屍言論
7 .lih.kg/epmfaT藍屍言論

「歷史回顧，無忘初心」
2019年7月5日
媽媽反送中集氣大會
「孩子們，你們並不孤單。」

香港物價係全球數一數二高
好多地方都冇得比

得倫敦比較貴 其他計住點都平啲

primark

抽幾多%稅呀

咁又係既
但你香港租屋供樓又咪無左大半

遠少少地方二百零萬買到兩層屋喎

我英國同事人工少我一半（same post), 但佢車房大過我間屋

想問下倫敦以外既地方 多唔多工種揀？

二三線城市
其實同澳洲差唔多
除左engine農場工廠
基本上無咩工岩香港人撈

你就三毛
得三毛先會吹風叫人唔好走
9up話英國好貴

汽水加大仲平過你買水

係呀, 住英國好辛苦好慘架

你留低係香港住劏房！

而家嗰邊work from home 好普遍，有啲直頭一個月返兩三次office. 我有個同事office 喺London 但住 Southampton
當然好depends你搵到份咩工啦

你up緊乜

但英國會俾人歧視 又搵唔到野做
都係香港好

咁老實講，除左住之外真係英國貴
但香港住既成本綜合埋衣食行既話就唔會貴過英國

咪on9啦
搭車香港同英國差唔多
月票同港鐵月票唔係差好遠
都係600幾hkd

食既無人叫你餐餐出去食

英國超市d 牛扒好高汁，又唔貴

真？

1L奶平過水飲奶飲到嘔

自己思考啦
我係玩膠定真五毛

搵工咪最大問題囉
掉轉香港搵到錢乜都唔係問題

I don’t know why 1+2+3=20

生活唔貴，但搵到嘢做先講

得啦 咁你走啦
我鍾意香港唔會走

英國好多野都平過香港我諗英國最貴點都係稅，NI一份、市政府又一份、NHS

睇你要咩啦, 英國基本野平, 唔係基本野就貴

好啦咁你留低

衣就豐儉由人

食就睇你肯唔肯返完成日工自己煮

行真係英國貴，London Underground 一定貴過狗鐵

似真

今次認po又係事實 對事不人定係咪都判咗先？

你覺得係既咁係囉
你覺得我唔係本土既咁咪唔係囉
2020仲擁護同跟班政棍既
你開心就得

當你真係玩膠
我想問係唔係真係好好玩？
你玩夠膠未？

CCtoy作風對人唔對事架啦
立場哥哥食女就無問題
我食女就分化五毛抹黑藍屍

當大台政棍收皮
本土掘起既時候
就唔會玩膠
不過呢一日有排咁解

中高檔野香港無2000蚊走唔甩

啲稅你真係有福利，住屋平返好多

講到香港唔使交稅咁款

使乜咁做? 一個人的話. 可以星期六日煮定禮拜一到五想食的野. 當然係挑D可以擺得耐少少, 可以雪藏的餸菜. 整好後分一盒盒裝住. 平日放工返到屋企咪攞一盒出來番熱食攞.

600幾一個月不如你幫我買
唔洗Zone 1 to Zone 5
Zone 1 to Zone 1就OK
我比夠1000你無所謂
反正我重有賺

但好多專業人工低過香港
英澳算係低技術人士天堂

去過倫敦+利市

佢地出街食野係貴
除左m記 基本上10-15鎊走唔甩

但係超市買野好平
大大隻1L伊雲水
平過香港250ml

仲要係交稅養廢人，養個仆街政府

樓價：最重要既開支已經差好遠

你不如睇下英國交既稅幾多先

我老母話平時買餸煮晚飯都兩舊水（煲埋湯）

4成幾好多咩
計返福利好過香港交完稅無福利

最平4，5鎊一塊扒

10蚊1公升鮮奶
10蚊2磅麵包

汽水2L 10蚊都唔洗

咪係，英國d超市減價時段去買都唔知幾平又大份！香港食屎啦！著既又有Primark

真！

Primark平撚過Uniqlo

其實搵錢咪又係為左提升生活品質 如果可以用小啲成本達到同樣目的 why not ?

齋講買餸嗰點
50 Gbp -> 482 hkd / 7 days
60 hkd * 7 = 300 hkd

細細個已經好想住獨立屋

Exact7ly!!

spar 大把5磅下好飲WINE, 一餐自己煮有酒有扒2口子食飽唔使百二蚊

有冇比較埋食材嘅質素同新鮮程度？

有primark已經贏左 唔洗講太多

香港叫食得落口 都一舊水

見你食女覺得係垃圾mk

四成幾唔係好多都講得出
交稅享受nhs呀
英國係好 至少對好多人嚟講係 但唔駛吹奏到好似天堂咁

你地都搵黎講
香港地四五十蚊夠買到牛扒紅酒啦
咩質素之嘛
一睇就知你地冇行開街市

我係香港住公屋點睇

買衫有Primark

4成幾都唔多

自己睇

佢搵10幾萬一個月?

$50係香港買到飲得落口既紅洒

5鎊一個kebab。大大個又好撚好食

咁算係生活定生存
我係香港日日出街食譚仔車仔麵燒味飯都好過係英國食得咁辛苦

雪糕個邊1磅
香港係6倍

其實basic rate 係20%
你搵多過£45000 一年先收higher rage 40%
搵小過£11500係唔洗比 income tax

租金貴啊

煎自己

London service charge 收12.5%

普通餐廳同中高檔既比？Logic 滿分

要求唔高香港依家兩房都650 萬以上
真係痴撚曬線

前果排香港賣60幾蚊個個跟風買果盒雪糕Morrisons賣一鎊

俾貴少少唔會無啦啦俾人打喎

香港都加一啦

我jl睇到眼突
當普通一餐 香港食5,60蚊倒
英國應該要120up

你無收入已經篩選左
或者有100幾十萬人去到英國既

香港你交完啲稅去咗邊？
拎條L同人比咩

仲有市政稅同NHS都唔少野喎

英國有d公屋係house黎

我指係成個禮拜既三餐

正常。香港人係做狗做奴隸，人工同工作比例同英國差好撚遠。英國嘅人工成本好高，返屋企起碼平一半。

年年都有生活指數排名， 香港10年有8年都頭幾位

點解咁多人開post 9up

Council tax 睇你住嘅地段同尺數 我自己住London 500呎一房新樓 非zone1 同女友share 都係每人每月50£

REG NHS百幾鎊比你任用喎

2鎊10隻大雞翼
3鎊1隻雞
仲要唔係大陸嗰啲發育不良激素雞

貴？

其實真係睇返你住咩zone
大城市當然消費會相對高返
衣食住行真係豐儉由人
擔心倫敦頂唔順嘅咪考慮下曼徹斯特
其實嗰邊都好住

事實

我都想知你600萬買間屋，個廳仲細過英國嗰啲廚房，間房仲細過個廁所係生活定生存

睇怕香港而家想食好少少
50-60蚊買餸已經冇咩可能

被香港嘅物價折磨咗咁耐，同我講英國貴？除咗London我相信香港人係頂得順

香港50-60蚊應該都食唔到幾多肉

1個菜
午餐肉
1碟炒蛋
60蚊budget

食好少少
三餸一湯既話
無200都唔得

好似成個歐洲都係汽水同奶平過水

我平時煮

2鎊雞翼
50P生菜半個

湯：
70P薯仔
50P紅蘿蔔
1鎊瘦肉（2鎊一大盒分兩次煲）
30P洋蔥

2個人食加埋50蚊港紙咋

貴少少

3鎊一塊牛扒X2
沙律菜1鎊
懶嘅買現盛vegetable soup 2鎊
意粉大約30P （1鎊一盒食到3次）
50P半樽意粉醬
加埋唔洗1舊水

醫生都冇45000

英國超市6點開始減價平到喊，唔洗錢咁滯
99p一隻燒雞仲有d包，10p，25p，唔係一個，成一大袋，夠幾個人食一餐

多數話外國生活貴好多既都冇點去過歐美
真心依家香港好多野都唔平，計埋樓價已經冇得玩
外國買餸protein類真係平，香港依家豬肉幾錢

今次佢立場同你一樣喎

去到英國冇得ot，啲時間都唔知點過好

比錢人用tg射自己

出街食普通餐廳係好貴
15-20鎊走唔甩
但講到香港又好似好平咁
食中高檔野香港無2000蚊走唔甩

用英國普通餐廳既價錢同香港中高檔既價錢比係咩玩法

London 好似冇 month pass?

兩年前讀書

30-40鎊，兩個人食一個禮拜
走個時仲肥咗

咁當然唔係倫敦啦

去過歐洲真係唔覺香港物價低

100蚊都飲屎水咁啦

唔好話3百萬bno人, 就算30萬人過黎

需求都大增 仲會唔會7千蚊租住到500尺 百幾萬買到兩房terraced house

點解大家好似唔識basic economics咁諗到咁撚美好

依家即刻過去買樓咪無影響，第時既野無人知

但佢今次講得啱

玩車一個月幾錢
好想一架4門,一架單門棍仔
香港揸架濕鳩錢七

歐洲食水係硬到爆既水
蒸餾水先值錢

呢個我即刻諗起佢地好多禿頭撚

問題係7千 係香港 租到咩

唔係話你唔啱，但你啲中檔嘢同我果啲都幾大分別。

屋企人親密啲幾好

點解你啲比較係咁奇怪英國普通餐廳15-20磅但係同香港比就用中高檔嘢黎比你都幾公平㗎喎

國安法後你都俾藍絲歧視

笑撚咗去過外國住未

講真
你估香港嘅醫療系統好好咩？

雖然今次武漢肺炎香港真係做得唔錯
但係平時公立醫院啲病人多到瞓出走廊
醫生護士又忙到西口西面、對病人不瞅不睬
每次去醫院睇醫生都好似受氣咁
反而私立醫院啲服務就好好多
但係就好貴

住過半年
tesco經常特價1.5鎊2支1.5L evian
自此幾乎冇煲過水

我見過20蚊一塊 不過解左凍擺左係室溫出晒水 紅酒有d舖頭有過期掉出黎添
咁講有咩意思？

有班3毛狗真係好怕人地走，係咪驚冇人交稅會冇糧出

不過3毛們可以放心，港奴係唔會習慣到人地果邊既生活，好快返黎香港繼續俾奴隸主虐待

60＊7＝300?

唔駛租車位已經慳唔少

bno 過去 同樣都有一批eu expat 要走
都係打個和

笑撚死

香港60蚊per day 可唔可以教我點樣做到

成日買, cheap嘢輕飄飄剩係係沙糖味

d人都未喺香港買過餸

究竟我係咪三毛狗呢
我係度講嗰邊生活好好

lm

其實真係住之外，英國無乜嘢貴過香港。
不過税就係番到
兩邊都唔易生活

不過英國搵番生活空間，好啲食物，正常spare time.

長期飲枝裝水會吞好多膠，都係煲水好

笑撚咗, 你出國睇到D咩，睇下每年生活指數調查報告LA

你睇你俾人狂咬就知啦

邊個最唔想香港人走？

係珍惜香港人更加想佢地有得走好走，生活得好d,唔使留係度做奴隸做畜牲

英國交嘅稅係自己將來有直接得益，香港交稅係交俾明日大嶼，起一啲你肯定冇份住嘅屋，唔可能直接比較

我朋友唔使做二世祖
香港間屋覆式添

咪踢爆啦
連登仔成日9up d人又信到十足十 由佢地圍爐喇

香港交税黎俾大陸人

點解你都係五毛list 裡面

bot黎

如果後生，係好大機會有車有屋。
一定要買醫療保險。

外國好似無活家禽 全部中央屠宰

香港人一出國就會發現外國啲野好平，然後自己其實都幾有錢

真五毛

只小英國興食free range雞 唔洗捱香港啲激素雞

英國牛不嬲靚。係十幾年前瘋牛症香港先主力轉左美國牛肉。

唔會一次過湧過去
而家lockdown+Post brexit 多咗好多人走同放盤，樓價跌咗啲
長遠計拉匀返

住香港都好貴 換言之係英國可以住大啲/照住細屋但慳錢
香港出街食都唔平 但多啲選擇 英國食西餐多可能貴啲
買野基本上都係嗰啲國際牌子 價錢又係差唔多

總結 生活成本同香港其實一樣 住香港係因為香港個份歸屬感

新一代連登數學家

乜野諗法令你覺得食西餐=貴
你係英國格硬要食又fancy又正宗chinese野就貴

去旅行見親啲餐廳都幾貴咁全部都係西餐 不過應該唔西餐事

拉

幾年前zone1-2 月票都133鎊一個月

咁其實city super入面都有唔少外國雞
不過個價貴咁解姐

因為屌泛民屌眾志屌攬炒巴

兒登好多小朋友，上面重有人話倫敦無月票，我即刻貼埋lin俾佢，究竟有幾多人係去過果邊/ 出過去睇下個世界

做it好似好搵過醫護

有排俾人狙擊

所以鬼妹飲得奶多， 波都大d

簡單啲講
如果你個生活係去瑪莎
多過去惠康嘅咁咪冇問題囉
如果你係從來都唔去馬莎惠康百佳
淨係去City Super嘅咁你移民咪冇問題囉

識得有平胸

咩奶咁平呀？水2L Tesco 50p 1L奶都80p
吹都唔好吹咁大呀

你飲邊隻水 50p 2L

uk護士搵緊17k 你話呢

人工呢

屌

點解唔飲水喉水？

有人話硬水會甩頭髮，另外硬係有浸怪味

你買個水壺/fitler過濾好過啦

華潤萬家有得賣，我早幾星期買過，廿幾蚊

用過真係work？

真定假
香港啲垃圾茶記午市食個飯都要5-60

買條正正常常嘅魚都起碼40
細魚泥鯭冇人食嘅就廿蚊左右一兜
菜平極都要十二三蚊斤
仲未計配料
飯

呢個女仔介紹的超市物價又唔貴

呢間嘢德國都有，幾平下

一個人食食得幾多餸
煮兩個三個人份量每人三四十蚊
其實而已可以食得好好

香港公立護士係用血換錢
邊叫做工作

你未試過香港買餸？
60蚊可以食兩餐 有肉有菜有湯
飽到想嘔

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 永久離港 和你提清MPF

香港d乳製品貴到痴線，乳酪、芝士嗰啲
但英國勁平，又多選擇，
一大個貨架全部都係乳酪
香港想買好少少都要搵大超市先有

721831101111

D野咁撚貴

呢間算大
我朋友新租果D仲細，唔知佢點頂，間屋乜柒都無，擺本聖經都無位

計埋稅同福利呢

1516緊
最多有3M現金過去
自己無專業技能
英文一般
另一半就係會計師

你覺得香港少咩

我睇到呢句都心諗做乜鳩

仲有係養偽進仔打返自己啊

真
利申：住日本，成日都唔煮飯

你fg 50K 就留返係香港啦, 外國唔啱你

60蚊食一個菜+午餐肉+一碟炒蛋？
你鳩up都有個譜啦on9

班條去旅行當自己去咗英國 或者 十幾二十年前係英國stay過以為仲咁貴
香港呢十五年通脹多咗2倍 d嘢貴咗好撚多

樓豬好撚多嘢都鳩up
香港自己煮一餐飯得菜午餐肉炒蛋可以用到$60
一係佢on9做開水魚 一係未買過餸隨口up

50。。。

香港人最愛既日本野呢？ 貴到on9

英國一向國外嘢例貴，要比稅。
日本嘢飛鷄里數都多，無論移去邊，
D人每年都去日本旅行，除非你直接移去日本。

Aldl 17p

英國美中不足嘅係冇五香肉丁...

見唔見到有並列呀唔講以為得香港排第一高人好多

咁你有無見到英國倫敦排第幾？
呢個post title 係咩ar?